.\" 2000 PTM Przemek Borys <pborys@dione.ids.pl>
.\"	%W%	%R% (Berkeley) %E%
.\"
.TH YACC 1 "15 lipca 1990"
.UC 6
.SH NAZWA
Yacc \- generator analizatorów składni LALR(1)
.SH SKŁADNIA
.B yacc [ -dlrtv ] [ -b
.I przedrostek_pliku
.B ] [ -p
.I przedrostek_symbolu
.B ]
.I nazwapliku
.SH OPIS
\fI Uwaga! To tłumaczenie może być nieaktualne!\fP
.PP
.I Yacc
czyta opis gramatyki z pliku
.I nazwapliku
i generuje dla niej analizator składni LR(1).
Analizatory składają się z zestawu tabel analizy LALR(1) i procedury
sterującej napisanej w języku C.
.I Yacc
zazwyczaj zapisuje tabele analizy i funkcję sterującą do pliku
.IR y.tab.c.
.PP
Dostępne są następujące opcje:
.RS
.TP
\fB-b \fIprzedrostek_pliku\fR
Opcja
.B -b
zmienia przedrostek, który jest doklejany do wyjściowych nazw plików. Nowym
przedrostkiem staje się
.IR przedrostek_pliku .
Domyślnym przedrostkiem jest znak
.IR y.
.TP
.B -d
Opcja \fB-d\fR powoduje zapisanie pliku nagłówkowego
.IR y.tab.h .
.TP
.B -l
Jeśli nie poda się opcji
.BR -l ,
.I yacc
wstawi do generowanego kodu dyrektywy #line. Dyrektywy te umożliwiają
kompilatorowi C wiązanie błędów w generowanym kodzie z oryginalnym kodem
użytkownika.
Jeśli podana jest opcja \fB-l\fR,
.I yacc
nie będzie wstawiał dyrektyw #line.
Dyrektywy #line, podawane przez użytkownika zostaną zachowane.
.TP
\fB-p \fIprzedrostek_symbolu\fR
Opcja
.B -p
zmienia przedrostek doklejany do symboli generowanych przez yacc na łańcuch
określony przez
.IR przedrostek_symbolu .
Domyślnym przedrostkiem jest łańcuch
.IR yy.
.TP
.B -r
Opcja
.B -r
powoduje, że
.I yacc
tworzy oddzielne pliki z kodem i tabelami. Plik z kodem jest nazywany
.IR y.code.c ,
a plik z tabelami
.IR y.tab.c .
.TP
.B -t
Opcja
.B -t
zmienia dyrektywy preprocesora, generowane przez
.I yacc
tak, że do skompilowanego kodu zostaną załączone instrukcje debuggujące.
.TP
.B -v
Opcja
.B -v
powoduje wyświetlenie czytelnego dla człowieka opisu generowanego
analizatora do pliku
.IR y.output.
.RE
.PP
Jeśli ustawiona jest zmienna środowiskowa TMPDIR, to łańcuch wskazany przez
TMPDIR będzie używany jako nazwa katalogu plików tymczasowych.
.SH PLIKI
.IR y.code.c
.br
.IR y.tab.c
.br
.IR y.tab.h
.br
.IR y.output
.br
.IR /tmp/yacc.aXXXXXX
.br
.IR /tmp/yacc.tXXXXXX
.br
.IR /tmp/yacc.uXXXXXX
.SH DIAGNOSTYKA
Jeśli istnieją nieredukowalne reguły, to ich liczba jest zgłaszana na
stderr.
Jeśli istnieją konflikty z LALR(1), to ich liczba zgłaszana jest na stderr.
.SH "INFORMACJE O TŁUMACZENIU"
Powyższe tłumaczenie pochodzi z nieistniejącego już Projektu Tłumaczenia Manuali i 
\fImoże nie być aktualne\fR. W razie zauważenia różnic między powyższym opisem
a rzeczywistym zachowaniem opisywanego programu lub funkcji, prosimy o zapoznanie 
się z oryginalną (angielską) wersją strony podręcznika za pomocą polecenia:
.IP
man \-\-locale=C 1 yacc
.PP
Prosimy o pomoc w aktualizacji stron man \- więcej informacji można znaleźć pod
adresem http://sourceforge.net/projects/manpages\-pl/.
